[VBA初哥]有VBA問題想請教

是咁的，小弟暑假做廢青無聊得濟，搵左本VBA書學下

咁小弟就跟本書打左呢段code，自己係case else 到加多左段，想將啲data 搬好，但係Excel就彈左個Error 1004 "Application-defined or Object-defined error"出黎，但係條code又work到喎，所以想問下原因咁

Sub Macro1()
LastRow = Cells(Rows.Count, 1).End(xlUp).Row
For i = 1 To LastRow
Select Case Cells(i, 1).Value
Case "Fruit"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 3
Case "Vegetable"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 50
Case "Herb "
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 5
Case Else
Cells(i, 1).End(xlDown).Resize(LastRow).Cut
Cells(i, 1).Select
ActiveSheet.Paste
End Select
Next i
MsgBox "Fruit is red / Vegetables are green / Herbs are blue"
End Sub

case else 果到出事
你個 else 係想做乜
另外你個 "Herb " 打多左個 space

我想將啲empty 嘅cells／唔係嗰三個categorirs嘅cells delete左佢

應該咁講，想好啲用filter function 咁sort左嗰三個categories出黎

ohoh 係喎打多左個space

試下咁

Sub Macro1()

LastRow = Cells(Rows.Count, 1).End(xlUp).Row

For i = 1 To LastRow
Select Case Cells(i, 1).Value
Case "Fruit"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 3
Case "Vegetable"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 50
Case "Herb"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 5
Case Else
Cells(i, 1).Value = ""
End Select
Next i

Range(Cells(1, 1), Cells(Rows.Count, 1)).Sort _
key1:=Range(Cells(1, 1), Cells(Rows.Count, 1)), order1:=xlAscending

MsgBox "Fruit is red / Vegetables are green / Herbs are blue"

End Sub

打錯左少少
loop 錯左成條 column A tim
呢個先啱

Sub Macro1()

LastRow = Cells(Rows.Count, 1).End(xlUp).Row

For i = 1 To LastRow
Select Case Cells(i, 1).Value
Case "Fruit"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 3
Case "Vegetable"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 50
Case "Herb"
Cells(i, 1).Resize(1, 3).Font.ColorIndex = 5
Case Else
Cells(i, 1).Value = ""
End Select
Next i

Range(Cells(1, 1), Cells(LastRow, 1)).Sort _
key1:=Range(Cells(1, 1), Cells(LastRow, 1)), order1:=xlAscending

MsgBox "Fruit is red / Vegetables are green / Herbs are blue"

End Sub

原來係咁唔該哂